\subsection{Bibliothek}
Die Bibliothek-Variante ist nicht wirklich eine Betriebssystemschnittstelle, stellt aber eine Alternative (//großgeschrieben) zu einer gemeinten Betriebssystemschnittstelle da. 
Die Idee hinter dieser Variante ist, eine Synchronisations- und Kommunikationsschnittstelle für \gls{hmp} Systeme bereitzustellen die auf geläufigen Betriebssystemen, wie zum Beispiel Linux und FreeRTOS implementiert sind.
Der Aufbau eines solchen Systems ist in \cref{fig:arch_bib} zu ernennen. 
\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/arch_bibliothek}
	\caption{Bibliothek Ansatz}
	\label{fig:arch_bib}
\end{figure}
Ein Beispiel für eine solche Schnittstelle ist Reflex \cite{Lin:2012}.   
Reflex stellt eine \gls{api} bereit, um \gls{dsm} auf einem \gls{hmp} System bereitzustellen.
Weiter werden Synchronisation und Kommunikationsschnittstellen bereitgestellt.
In Klassischen \gls{dsm} Systemen wird die Cachekohärenz über die \gls{mmu} hergestellt.
Seiten, die nicht im Besitz der \gls{cpu} sind, werden read-only oder überhaupt nicht gemapped.
Durch den Zugriff wird ein Seitenfehler ausgelöst und die Seite von den anderen \gls{cpu} angefordert. 
Durch die fehlende \gls{mmu} bei kleinen Systemen ist dieses nicht möglich, deswegen wurde in Reflex dies durch ein modifizierten Compiler simuliert, der gezielt Cache-Flushs und Invalidierungen durchführt.
Da das Ziel dieser Arbeit eine einheitliche Betriebssystemschnittstelle ist, wird diese Variante nicht weiter betrachtet.  
\cite{Lin:2012}
\subsubsection{Bibliothek}
Die Bibliothek-Variante hat den Vorteil, dass sie auf bestehende Betriebssysteme, die für die verschiedenen Architekturen in einem \gls{hmp} System optimiert sind, aufbaut.
So wird ein Mehraufwand durch Reimplementierung vermieden.
Ein Nachteil ist der Overhead, der durch das unterlagerte Betriebssystem entsteht.
Weiter ist die Echtzeitfähigkeit vom unterlagerten Betriebssystem abhängig.
Um den Bibliothek-Ansatz optimal nutzen zu können muss neben einer Bibliothek bei solchen Systemen ein spezieller Compiler verwendet werden, der die Cache kohärent herstellt.
